非洲豬瘟疫情失控 中国又出現新型伊波拉病毒 可傳人類

非洲豬瘟疫情在中國失控，但傳出有科學家在中國蝙蝠體內發現類伊波拉病毒，而且確定能感染包括人類在內的多種哺乳動物。

根據馬來西亞媒體報導，新加坡「杜克-NUS醫學院」(Duke-NUS Medical School)傳染病研究主任王林發(譯音，Wang Lin-Fa)，以及中國科學院武漢分院的鄭正立以及研究團隊，在中國雲南捕獲的果蝠體內發現一種新型絲狀病毒，這個病毒可以感染猴子、狗與人類細胞，命名為「勐臘病毒（Měnglà）」。這種病毒與伊波拉病毒的演化有密切關係，因此王林發認為，研究這個病毒遺傳多樣性與地理分部十分重要，可事先進行風險評估與防疫等工作。

唉，屌你老母

病毒國

仗都唔使打已經滅國

喪屍，狂犬病
到時狗咬狗

生化武器

一切都是因果報應

中國人應否猛鬼

天譴

中國豬瘟咗耐都搞唔掂，係唔係佢地成日喂抗生素比啲豬食

中央送大禮